#+title: 关于人体的常识
#+AUTHOR: panshishuo
#+date: <2021-12-28 08:54>

***** 关于脱发
#+BEGIN_QUOTE
相信不少人都收到过非常多的“治脱发” “生发” “植发”等等的广告！各种商品层出不穷！而不少朋友还相信，日本在这一方面颇有研究，应该可以相信！但就在最近，日本有一条让无数脱发少年少女万念俱灰的推特。内容是一个叫板见智的教授在参加某 NHK 科教节目时与听众进行的有关秃头的对话《脱发的科学》。

板见智为何许人也？简单来说，他是大阪大学大学院的教授，是一名研究脱发问题已经 30 多年，同时也是世界仅有的十多名真正在研究脱发的研究人员！

PS：大阪大学乃日本前 5 名的高级学府。
#+END_QUOTE

板见智教授，面对一众因秃头问题而苦恼不已的听众的真挚提问，板见教授给出了近乎绝望的回答：

@@html:<b>结论是：什么方法都没用，该你秃还是得秃。</b>@@

Q：把堵塞毛孔的脏东西都清理干净是不是就不会秃头了？

A：皮肤的干净程度是不会影响头发生长的。即使把毛孔清理干净了，该秃头的人还是会秃。

Q：改善了生活习惯是不是就不会秃了？

A：就统计上来说，拿 30 年前的饮食生活习惯和现在做比较，秃头的数量是几乎没有变化的。该秃的还是会秃。

Q：吃海藻是不是能生发？

A：这只是根据颜色进行的联想，单靠吃海藻是没法长头发的。

Q：头皮又硬又薄的话容易秃头，按摩之后是不是会好一些呢？

A：这是 50 年前的迷信。雄性脱发的话，即便是头皮柔软、血液循环畅通，该秃的也还是会秃的。

Q：用碳酸洗头是不是就能长头发？

A：长不了。只是舒服而已。

Q：无硅洗发水是不是对头皮比较好？

A：这已经在科学上被否定了。洗发水含不含硅都无所谓。

Q：头皮太闷热的话会秃头吗？

A：没太大关系。该秃的还是会秃。

Q：体毛少的人是不是不会秃头？

A：没太大关系。该秃的还是会秃。

Q：白发的人是不是不会秃头？

A：没太大关系。该秃的还是会秃。

***** 无证据表明穿胸罩减缓乳房下垂
无证据表明穿胸罩减缓乳房下垂，乳房下垂的力学因素是地球。

结构因素是 Cooper 韧带，皮肤和腺体组织的逐渐松弛。

Astley Cooper 在 1840 年首次描述了从乳房下方深筋膜贯穿乳腺组织并附着于真皮层的韧带。

结构松弛的因素是遗传、岁月、吸烟、体重指数、怀孕次数、怀孕前罩杯大小。

@@html:<b>戴胸罩仅会改善胸部的外观。</b>@@

#+BEGIN_QUOTE
#+CAPTION: 乳房结构
#+ATTR_HTML: :style width:600px
[[file:https://nas.qysit.com:2046/geekpanshi/panshi_imgs/-/raw/main/img/nous/05_breast.jpg]]
#+END_QUOTE

***** 痛经、月经止痛

月经止痛，不要在女生痛经时只会说“多喝热水”：痛经的起因是子宫内膜脱落，释放前列腺素。

假如是经常性的月经疼痛，在月经前 2-3 天使用 非甾体抗炎药 可抑制前列腺素合成(除对肠胃可能有刺激，一般无其他副作用)。

非甾体的抗炎镇痛药包括：阿司匹林，还有 对乙酰氨基酚、布洛芬、双氯芬酸、扶他林、英太青、匹洛西卡、吲哚美辛 等等，还包括像 美洛昔康、尼美舒利、塞来昔布 等等。

其实我们在生活中要注意大部分的止痛药，都是属于非甾体的。

药品推荐：
- [[https://zhuanlan.zhihu.com/p/37435853][日本 EVE 止痛药]]
- [[https://e.dxy.cn/wisdom/front/zhihuihao/1379][对乙酰氨基酚]]
- [[https://e.dxy.cn/wisdom/front/zhihuihao/1379][布洛芬]]
- [[https://helloyishi.com.tw/drugs-supplement/piroxicam/][医你痛（匹洛西卡）]]
- [[https://npcitem.jd.hk/10036576650594.html][德国 Dolormin 痛经片]]
- [[https://www.zhihu.com/question/21714387][Naprogesic]]
- [[https://item.jkcsjd.com/35752345516.html][诺福丁 双氯芬酸钠肠溶缓释胶囊]]
- [[https://item.jkcsjd.com/100017402672.html][信谊 吲哚美辛肠溶片（记得咨询医生，用了之后会困）]]

饮食推荐：
- 黑糖姜茶
- 热牛奶泡土蜂蜜

总结：

1. 其实解热镇痛类药物有挺多种，比如：阿司匹林，对乙酰氨基酚，布洛芬，吲哚美辛，塞来昔布等，前面四种算是第一代，后面有“昔布”后缀的算是第二代，都能缓解痛经以及炎症疼痛，降低升高的体温，但相比较而言，第二代的升级主要在于发挥功能的同时减低对胃肠道的刺激和损伤；
2. 经期可以吃芒果、山楂、雪糕、可乐、奶茶、咖啡、辣椒、巧克力等注意饮食当心发胖；经期也可以洗澡、洗头、洗 pp、运动等；
3. 月经期间经量变少，变多，色深，发黑，有血块……，不用怕，月经不是排毒，不用一天到晚觉得自己有毒；
4. 有痛经的先去做 B 超，排除继发性痛经后，大多数姑娘的原发性痛经可以用布洛芬或短效避孕药来缓解痛经；生孩子治不了大多数人的痛经。


***** 什么是性同意

1. 性同意必须是主动交流之后的同意

沉默≠同意；不明确的暗示≠同意；我不确定同意；我想想≠同意。

2. 意识不清醒的人无法给出性同意

请不要和醉酒、毒瘾发作、昏迷、沉睡中的人发生性行为。如果一个人不能理解性同意中的时间、地点、人物、具体发生什么，那么这个人给出的性同意就是无效的。

3. 威逼利诱下的性同意是无效的

同样，情绪勒索下的性同意是无效的。权力不平等下的性同意是无效的。

4. 性同意是一个持续多次的过程

同意这次，不代表同意下次。同意一种方式，也不代表同意其它方式。即使有性同意，任何当事人也完全有权在性爱过程中叫停性爱。

***** 关于女性的身体

1. 性爱之后排尿，可能可以防止尿路感染。
2. 即使是第一次性爱，过程也不应该是痛苦的。慢慢来，多做前戏。
3. 阴道有自洁的功能。阴户用水清洗就已足够，阴道内部不用、也不应该清洗。
4. 内裤上有无味的排出物是正常的。这些排出物是酸性的，内裤有时会因此褪色。
5. 精子会破坏阴道内部的酸碱平衡。尝试使用安全套与合适酸碱度的润滑油可以解决这个问题。
6. 80% 的女性无法从插入式性交中达到高潮。
7. 您完全可以要求您的伴侣为您口交。您的快乐和对方的快乐一样重要。
8. 80% 的女性在第一次性交时不会出血。
9. “处女检测”，没有任何科学依据。阴道瓣（旧称“处女膜”）本身就有开口。阴道瓣撕裂之后会自动慢慢修复。
10. 没人有权让您去做“处女检测”。您父母，您丈夫，您男友都没有这个权力。
11. 尽管外女检测，没有任何科学依据，但在强奸发生之后的一段时间内，有可靠的方式可以检测您是否经历了性行为。
12. 为了您的身体健康，强奸发生之后，不要洗澡或更衣，立即去医院做检测。检测还能帮助您指控强奸犯。医院不会强迫您报警。
13. 阴户整形完全没有必要。
14. 大部分人的胸部都是一大一小，这是完全正常的。但如果胸部突然变大或变小，则需要就医。
15. 虽然可能性很小，但经期也有可能受孕。
16. 性交不会使阴道变松。和婴儿的大小比起来，阴茎的大小可以忽略不计。
17. 避孕药有很多作用，包括缓解痛经。使用避孕药可能出干各种不同的原因，请不要妄自作关于她人的假设。
18. 插入式性交不是唯一的性交方式。
